<resources>
    <string name="app_name">Duhos</string>

    <string name="knjiznica_naslov">Kada si u nedoumici, idi u knjižnicu.</string>
    <string name="knjiznica_tekst">Dragi prijatelji, pozivamo vas u jedinstvenu DUHOS knjižnicu, koja besplatno nudi preko 1000 naslova duhovne i srodne literature. Knjige se posuđuju besplatno, bez članarine.\n\nKnjižnica se nalazi u uredu studentskog kapelana u kampusu, u zgradi Studentskog zbora našeg Sveučilišta.\n\nRadno vrijeme je ponedjeljkom do petka od 10 do 16 sati.\n\nDođi, uzmi i čitaj!
</string>

    <string name="kapelan1_naslov1">Sveučilišni kapelan:</string>
    <string name="kapelan1_naslov2">doc.dr.sc. Davor Vuković</string>
    <string name="kapelan1_tekst">Rođen u Vinkovcima 2. studenog 1978. godine. Osnovnu školu završava u Ivankovu a gimnaziju u Vinkovcima. Nakon srednje škole upisuje bogoslovni fakultet u Đakovu te studij filozofije i teologije na Teologiji u Đakovu.\n\nZaređen je za svećenika od 2003. godine nakon čega postaje đakon u župi sv. Ćirila i Metoda u Divaltovoj i župni vikar u župi sv. Petra i Pavla u konkatedrali u Osijeku. 2012. godine doktorira na poslijediplomskom studiju iz fundamentalne teologije na Papinskom sveučilištu Gregoriana.\n\nNakon rimskog studija postaje prvo asistent, a zatim docent na Katoličkom bogoslovnom fakultetu u Đakovu gdje i danas predaje fundamentalnu teologiju. Dvije godine je bio župnik u Selcima Đakovačkim, te četiri godine duhovnik u samostanskoj crkvi Milosrdnih sestara sv. Križa u Đakovu. Od 2018. godine imenovan je sveučilišnim kapelanom na Sveučilištu J.J.Strossmayera u Osijeku.\n\nKapelan Davor poručuje mladima: “Oj budi svoj, budite svoji! Budite svoji, no budite i Božji i crkveni, jer istinska vjera ništa ne oduzima, nego naprotiv doprinosi napretku i rastu svakog čovjeka, vjernika”.
    </string>

    <string name="kapelan2_naslov1">Studentski kapelan:</string>
    <string name="kapelan2_naslov2">vlč. Mario Žigman</string>
    <string name="kapelan2_tekst">Rođen 25. svibnja 1990. u Đakovu iz mjesta Selaca Đakovačkih. Završivši srednju upisuje Katolički bogoslovni fakultet u Đakovu te nakon prve godine ulazi u bogoslovno sjemenište.\n\nZaređen je za đakona od 2016. godine nakon čega postaje đakon u župi Preslavnog Imena Marijina u Osijeku. Za svećenika je zaređen 2017. godine te postaje župni vikar u župi Bezgrešnog začeća BDM u Valpovu.\n\nNakon godinu dana odlukom biskupa dolazi na službu nadbiskupijskog povjerenika za mlade i studenskog kapelana na Sveučilištu J.J.Strossmayera u Osijeku.
</string>

    <string name="opcenito_info">Udruga Duhovnost osječkih studenata DUHOS osnovana je
2011. godine i djeluje s misijom evangelizacije na Sveučilištu J. J. Strossmayera u Osijeku pri
Pastoralu studenata Đakovačko-osječke nadbiskupije.\n\nDUHOS je udruga koja želi dovesti
studente i mlade bliže Kristu. Naglasak je na tome koliko je bitno za mladog čovjek duhovno
se razvijati i rasti u krilu Božjem. Svakog je utorka studentski vjeronauk i klanjanje pred
Presvetim oltarskim sakramentom, a zadnji utorak u mjesecu je sveta misa.\n\nNakon vjeronauka
studenti i mladi imaju priliku upoznati se i sklopiti nova prijateljstva, podijeliti životne priče
odlaskom u, kako mi to nazivamo, “družbaonu”, gdje se družimo, razgovaramo i igramo
društvene igre.\n\nNa početku svake akademske godine organizira se misa zaziva Duha Svetoga
u konkatedrali Svetog Petra i Pavla u Osijeku. Osim mise, na početku akademske godine
postoji i već tradicionalna DUHOS brucošijada na koju su pozvani svi brucoši sveučilišta ali i
svi drugi studenti.\n\nSvake godine se organizira i duhovsko bdijenje u subotu uoči blagdana
Duhova. Za “Prvi maj” se odlazi na izlet u Đakovačku Breznicu i Ovčaru gdje se organizira
radna akcija te pravi roštilj.Na kraju akademske godine u osječkoj konkatedrali organizira se
i misa zahvalnica za sve uspjehe i padove u protekloj akademskoj godini.\n\nOsim toga DUHOS
ima razne timove u koje se možete priključiti: ČUPOS, DUHOS bend i volonterski tim. Cilj
je uvijek isti - upoznavati Gospodina u svom njegovom veličanstvu i slavi, svjedočiti i živjeti
za njega.</string>

    <string name="cupos">„Biti pred Gospodinom polako mijenja naša srca.” Čuvari Presvetog oltarskog
sakramenta čine studenti koji izdvajaju svoje vrijeme kako bi otvorili studensku kapelicu i
DUHOS knjižnicu koja se nalazi u sklopu kapelice. Članovi ČUPOS-a svaki se ponedjeljak
okupljaju na molitvi srcem u 20 sati u studenskoj kapelici na koju pozivaju i tebe.</string>

    <string name="band">Slavljenički tim čine studenti koji svojim talentima i instrumentima žele slaviti
Gospodina. Animiramo susrete utorkom, misna slavlja i klanjanja te ponekad organiziramo
večer slavljenja ili otvorenu probu. Okupljamo se svaki tjedan na probi na kojoj molimo Duha
Svetoga za vodstvo, jačanje u osobnoj i zajedničkoj molitvi te nove članove.</string>

    <string name="volonteri">Članovi volonterskog tima imaju priliku djelovati karitativno. Posjećuju
Dom za odgoj djece i mladih, Dom za starije i nemoćne osobe te ostale domove gdje se trude
donijeti radost korisnicima. Također imaju kreativne radionice, na kojima izrađuju razne
predmete, a dobivenu zaradu daruju potrebitima.</string>

    <string name="stoZelimo">DUHOS članovi žele biti \"bilo\" grada, odgovarati na potrebe sadašnjeg trenutka kroz donošenje istine, radosti i nade mladima u našem gradu Osijeku i cijelome svijetu kroz različite timove.</string>

    <string name="liturgijski">Liturgijski tim čine ministranti koji vode brigu oko posluživanja tijekom
misa i Euharstijskih klanjanja u sklopu naših susreta, ali i nedjeljne svete mise u konkatedrali.
Jednako tako u timu su oni koji žele i čitaju Božju riječ na svetim misama. Ako se dvoumiš otvori Lk 22,8. Možda Isus i tebe šalje... osluškuj.</string>
    <string name="medijski">Medijski tim Duhosa okuplja mlade različitih interesa u širokom dijapazonu aktivnosti tima.
        Iako se često nalazi u pozadini svih djelatnosti, predstavlja prvu frontu, koja dopire do brojnih srca putem aktualnih društvenih mreža
        (Instagram, Facebook i Youtube), web stranice i radijske emisije u sklopu studentskog radija UNIOS. Svjesni smo odgovornosti koji imamo za
        evangelizaciju našega Sveučilišta i njegovih mladih. Žetva je velika, a radnika malo. Nama je svaki važan i potreban. Želiš li svjedočiti i
        raditi za Istinu te sudjelovati u stvaranju boljeg društva – pridruži nam se i budi odvažan! </string>
</resources>
